<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>周报 on 打工人日志</title>
    <link>https://www.jobcher.com/zh-hans/categories/%E5%91%A8%E6%8A%A5/</link>
    <description>Recent content in 周报 on 打工人日志</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-hans</language>
    <copyright>Copyright © 2022-{year} All Rights Reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.jobcher.com/zh-hans/categories/%E5%91%A8%E6%8A%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>打工人周报（第八期）</title>
      <link>https://www.jobcher.com/zh-hans/blog/2023/03/%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E5%91%A8%E6%8A%A5%E7%AC%AC%E5%85%AB%E6%9C%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.jobcher.com/zh-hans/blog/2023/03/%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E5%91%A8%E6%8A%A5%E7%AC%AC%E5%85%AB%E6%9C%9F/</guid>
      <description>打工人周报：记录每周值得分享的内容,周四发布,`第八期`欢迎关注。 资讯动态 1. OpenAI公布最新版本GPT-4 称其能在SAT考试中击败90%考生 3月14日，人工智能研究公司OpenAI公布了其大型语言模型的最新版本——GPT-4，并表示模型在许多专业测试中表现出“人类水平的性能”。&#xA;据悉，OpenAI于2020年发布了GPT-3（生成型预训练变换模型3），并将其与GPT-3.5分别用于创建Dall-E和聊天机器人ChatGPT，这两款产品极大地吸引了公众的关注，并刺激其他科技公司更积极地追求人工智能（AI）。&#xA;OpenAI周二表示，在内部评估中，GPT-4产生正确回应的可能性要比GPT-3.5高出40%。而且GPT-4是多模态的，同时支持文本和图像输入功能。OpenAI称，GPT-4在模拟律师资格考试的成绩在考生中排名前10%左右，在SAT阅读考试中排名前7%左右，在SAT数学考试中排名前11%左右。据合作方爆料，新版必应搜索引擎也将使用GPT-4。（财联社）&#xA;2. 戴尔PC将离开中国 完整时间表曝光 3月14日，有媒体曝光了戴尔所谓“去中化”的全套剧本和时间表，从上游IC采购到中下游周边再到整机组装，都有明确的安排。根据计划，戴尔预计从2025年开始，首先在中下游供应链中排除中国内地制造，并优先在美国内需市场上进行转变。比如笔记本，戴尔计划到2025年，在美国市场上销售的产品，60％必须在中国内地之外的地区生产，2027年则达到100％。IC零组件采购方面，戴尔计划从2026年开始，分阶段离开中国。（快科技）&#xA;3. 腾讯会议再次调整：将取消免费300人不限时会议 3月14日，腾讯会议发布调整说明：4月4日起逐步取消免费用户“300人不限时会议”使用权限，单场会议最高人数和时长调整为100人/60分钟。与此同时，会员服务也有部分调整。&#xA;4. 华为手表将率先支持卫星通信 3月14日，据华为发布的海报猜测，新系列华为手表将支持卫星通信。短时间内卫星通信技术不仅实现了从实验室到商用的演进，还将实现手机到手表的技术攻坚突破，卫星通信技术或将成为智能穿戴行业的技术新趋势。据了解，即将发布的华为WATCH Ultimate还将支持“上山下海”的全新体验。&#xA;5. 谷歌在Gmail等办公应用中引入AI技术：可自动生成所需内容 谷歌宣布，将进一步在其产品中引入人工智能（AI）技术，这一次将把它整合到Gmail电子邮件和Google Docs文档等办公应用中。谷歌还表示，计划在今年晚些时候将更多人工智能功能引入Google Workspace，包括在工作表中生成公式，在幻灯片中自动生成图像，以及在Google Meet中做笔记等。&#xA;6. Meta减少数字藏品，发力Meta Pay等金融科技工具 据报道，Meta在推出数字收藏品功能不到一年的时间切断了对其平台上数字藏品或不可替代代币（NFTs）的支持。Meta金融科技主管Stephane Kasriel周一（13日）在推特上发文，“我们目前正在逐步减少数字藏品业务，转而专注其他方式来支持创作者、个人和企业。”还指出，“我们将继续投资于人们和企业未来需要的金融科技工具。我们正在通过Meta Pay简化支付，让结账和付款变得更容易，并投资于Meta的消息支付功能。”&#xA;7. 马斯克“减肥神药”遭疯抢！欧洲药管局就短缺问题发出警告 3月14日消息，欧洲药品管理局（EMA）发布官方声明表示，诺和诺德（Novo Nordisk）生产的索马鲁肽降糖针诺和泰（Ozempic） 将面临较长时间的短缺，预计这种短缺将持续整个2023年。药管局补充称，虽然这一药品的供应仍将继续增加，但不确定何时才能到满足市场需求的地步。该机构还要求医生优先为糖尿病患者注射诺和泰，而不是将其作为减肥药物出售。值得一提的是，去年10月，特斯拉CEO埃隆·马斯克在社交媒体回复网友时表示，除了禁食，Wegovy也是他减肥的秘诀之一。&#xA;互联网环境 1. 知乎市场负责人离职，教育业务或将分拆 有媒体报道，知乎市场负责人宋晓曦已离职两周，她在知乎的任职时间还不到两个月。2022年4月，原市场负责人、老知乎人来原离职后，市场中心由知乎公关负责人张欢接手。当时，内部人士认为这是一个过渡方案。2023年初，张欢也从知乎离开。知情人士认为，过去一年，市场部门表现可能未获得高层认可。现在，知乎副总裁张宁暂时代管市场部。（市界）&#xA;2. 蔚来：不会减配降价，价格内卷不可持续 针对近期宝马、奔驰、奥迪等汽车品牌对旗下主销车型大幅降价，蔚来销售运营助理副总裁浦洋表示：“蔚来不会通过ET5各种类型的减配或者减权益来参与降价。我们相信这波降价潮来得凶猛，退却也快。蔚来会按照自己的策略去争取更大的市场份额，通过直营的手段、更高效的运营，以更精细化毛利的运营方式，为用户提供一个极具高端性价比、极具竞争力的产品。” （中证网）&#xA;3. 腾讯T13技术大佬黄希彤被曝遭裁员：曾两次“惊动”马化腾，现年47厂龄15年 3月13日消息，近日，腾讯T13技术专家黄希彤遭腾讯裁员的消息引起网络热议，有人感慨道：“这么资深的大佬竟然都被裁员了”。据悉，黄希彤05年入职腾讯，腾讯首个Web前端专家，职级T13，到今年1月还是腾讯前端级别最高专家。黄希彤夫人在“鹅厂前端No.1”这一账号中透露：（黄希彤）在鹅厂打工15年，年前收到裁员通知。并且强调确实“是裁员不是退休”。而被裁以及不再尝试内部转岗的原因则是：没有坐上管理岗位，不会向上管理，不愿意被PUA。&#xA;针对网友“T13都能被裁”的疑问，黄希彤回应表示，大厂当然任何时候都会给最高级的专家留足够的空间，只是留多少，留哪些方向放弃哪些方向、线划到哪里的问题。不管是大厂还是专家，都不需要我们去担忧，实在非要担忧的话，就去担忧自己何时能成为Java之父这样的人好了。（快科技）&#xA;4. 董明珠谈“35岁职场危机”：不理解，人们要到60岁才退休 日前，全国人大代表、格力电器董事长兼总裁董明珠接受媒体采访，对于“35岁+职场危机”话题，董明珠称，企业根据专业、需求来选择人才，而不是根据年龄。所谓35岁危机，现在很多人要到60多岁才退休，他们其实还有30年时间要工作。我觉得企业能提供适应的岗位最重要。企业当然希望招进来的人对企业忠诚、有奋斗精神，这个和学历、年龄关系不大，重要的是和岗位匹配。对于一些企业觉得超过35岁的员工 &amp;quot; 狼性 &amp;quot; 不够，同时薪资要求比应届毕业生还高，所以不愿意招收35岁以上的员工的问题。董明珠认为这种说法本身不太成立。35岁的年纪在职场上是有一定经验的，如果企业不需要这样的人，那只能说这个企业的生产力不够，不需要更有经验的人。&#xA;5. 理想推用户购车价格保护权益 李想曾称不会降价 据网络上曝光的图片显示，理想汽车推出了用户购车价格保护权益。3月11日起，通过理想汽车官方渠道定购理想L系列车型 (理想L7、理想L8、理想L9)，自定购日 (含) 起90天内，如果所购车型的官方售价发生降价情形，理想汽车承诺将主动返还差价。此前媒体曾报道，理想汽车CEO李想本月初发布微博称，碳酸锂无论如何都要大幅降价了，因为需求远远不如预期。李想同时表示，理想汽车不会降价。（IT之家）&#xA;6. 小红书回应后台删照片：系清理用户使用App时生成的临时缓存 近日，有用户反馈自己在使用手机时发现系统提示小红书正在试图删除手机内部图片，引发用户对个人隐私安全的担忧。针对这一事件，小红书今日回应称：小红书 App 并未删除用户手机中的原图片，而是清理了用户在使用 App 时生成的临时缓存。用户在使用某些版本小红书 App 的部分功能时，系统可能会生成临时缓存文件以便于使用。用户完成相应操作后，系统会自动清除，以避免占用用户手机存储空间。</description>
    </item>
    <item>
      <title>打工人周报（第七期）</title>
      <link>https://www.jobcher.com/zh-hans/blog/2023/03/%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E5%91%A8%E6%8A%A5%E7%AC%AC%E4%B8%83%E6%9C%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.jobcher.com/zh-hans/blog/2023/03/%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E5%91%A8%E6%8A%A5%E7%AC%AC%E4%B8%83%E6%9C%9F/</guid>
      <description>打工人周报：记录每周值得分享的内容,周四发布,`第七期`欢迎关注。 资讯动态 1. 特斯拉因石子故障维修需花14万，特斯拉回应：电池价位占总价一半，都是明码标价 江西南昌董女士反映自己开特斯拉出门因碾压到路上小石子，石子弹射到车辆空气管致故障。行驶中发现行驶灯故障并出现无法加速情况。董女士将其送往维修中心。经过检测鉴定为电池故障需更换电池，费用大约需要14万元。高额的维修更换费用让董女士难以接受，目前该车辆正在走流程当中。据特斯拉官方回应称：电池价格占到车辆总价的一半，因为电池相对很重要，它的价格都是官方明码标价。（知未）&#xA;2. 中文在线：国内首个科幻主题元宇宙RESTART将于本月进行首期功能模块上线 3月8日，中文在线在互动平台表示，公司目前已上线3款AIGC产品，分别为AI主播、AI绘画和AI文字创作功能。此外，根据公司自有IP打造的国内首个科幻主题元宇宙RESTART（重启宇宙）将于本月进行首期功能模块上线。同时，公司在国内和国外的不同应用产品上进行AIGC技术测试，推动业务合作。（界面新闻）&#xA;3. 上海宜家回应禁止在仓库拍照：若影响其他客户体验将制止 近日，有网友发现在宜家大仓库区域不允许拍照。上海某门店客服称“一般的情况下，我们是让每个顾客满意，如果只是拿出手机随意拍两张是无所谓的。但是有的人，一些网店的人他们会拿着自己的箱子，服装来拍，影响到了其他客户的体验，在我们没法判断顾客进来是否会影响到他人的情况下，我们一般是不允许拍照的。”（新闻晨报）&#xA;4. 特斯拉在美遭监管机构调查：Model Y方向盘在驾驶过程中脱落 3月8日，美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）表示，在接到两起投诉后，已开始对特斯拉Model Y电动汽车的方向盘脱落问题展开调查。NHTSA称，已经接到两起事故投诉，车主在驾驶2023年生产的Model Y SUV电动汽车时，车轮竟然脱离了转向柱，即方向盘脱落。这主要是因为，受影响车辆在没安装固定螺栓（用于固定方向盘）的情况下就交付给了车主。（新浪科技）&#xA;5. 美科学家团队重提“室温超导” 美国物理学会网站显示，罗切斯特大学物理学家蓝戈·迪亚兹举办了题为“静态超导实验”的报告会议，报告会现场爆棚，会议摘要显示，迪亚兹团队开发的新材料可以在更宽松的环境条件下表现出超导性。据报道，该团队在最新的实验中研发了一种由氢、氮和镥制成的材料，“它似乎可以在约21摄氏度的温度以及10千帕的压力下进入超导状态。”报道指出，虽然10千帕大约是常压环境的10000倍，但已经远远低于在其他室温超导体通常所需的数百万倍。迪亚兹表示，“这是可用于实际应用的新型材料的开端。&#xA;6. 微软将整合ChatGPT：不用写代码就能开发应用 3月6日晚间消息，据报道，微软公司今日将ChatGPT背后的技术整合到其Power Platform平台上，允许用户在几乎不需要编码的情况下，就能开发自己的应用程序。&#xA;当前，Alphabet等多家大型科技公司，均争相将“生成式人工智能”整合到他们的产品中。微软今日表示，其Power Platform平台上的一系列商业智能和应用程序开发工具，包括Power虚拟代理（Power Virtual Agent）和AI Builder，均已更新ChatGPT功能。&#xA;互联网环境 1. 奇瑞领导回应周六要上班争议邮件：本意是不是压榨，鼓励愿意努力的奋斗 近日，奇瑞汽车高管要求员工规避法律风险想办法加班的内部邮件曝光，引发舆论热议。该邮件发件人为奇瑞汽车股份有限公司执行副总经理、汽车工程技术研发总院院长高新华。在回复研发出勤统计时这位高管称，所有员工应以奋斗者为本，周六是奋斗者的正常工作日，对于行政领导们则必须为正常工作日，并暗示员工想办法规避加班的法律风险。3月8日，高新华回应称，邮件要求的对象并非普通员工，而是希望激发愿意努力工作的员工，鼓励他们奋斗，同时不让他们吃亏，邮件内容本意并非压榨员工。但对于外界关注的「规避法律风险」这一说辞，高新华则并未做出回应。（Tech星球）&#xA;2. 科亚医疗自主研发人工智能CT-FFR露锋芒！ACC.23 TARGET研究结果发布 3月5日，中国人民解放军总医院心脏医学中心陈韵岱教授团队在美国心脏病学会/世界心脏病（ACC/WCC）2023大会，发表基于人工智能CT-FFR技术指导稳定性冠心病患者治疗随访的临床研究报告-TARGET试验，该研究结果将同步发表在国际顶级期刊《Circulation》杂志。该研究采用的是我国科亚医疗科技股份有限公司自主研发的CT-FFR模拟计算技术-深脉分数，利用深度学习技术和人工智能技术对冠状动脉造影图像进行FFR评估，能快速、准确地进行无创血流储备分数分析，该技术已成为全球唯一获得中国NMPA、欧盟CE、美国FDA三重认证的CT-FFR产品。该研究发现，对于冠脉狭窄程度在30%~90%的稳定型冠心病患者，使用科亚医疗自主研发的现场人工智能CT-FFR检测可行、安全、有效，能够挑选更适合有创冠脉造影和血运重建的患者。&#xA;3. 新加坡科技人才逆势涨薪 经济前景不明朗，全球科技企业相继裁员瘦身，新加坡科技人才却能逆势涨薪。科技行业薪酬调查显示，2022年新加坡软件工程师薪酬平均上涨7.6%，月薪创下新高并居于亚洲之首，不过，相较2021年时22%的涨幅显著收窄。去年，新加坡“首席软件工程师”岗位的中位数月薪为6666美元，印尼的同一岗位的收入中位数为1309美元，而印度相同岗位为1357美元。最受科技从业人员关注的五大企业包括字节跳动、新加坡政府科技局、虾皮、币安和维萨。（第一财经）&#xA;4. 国务院机构改革：重组科学技术部，中央国家机关人员编制按照5%比例精减 根据国务院关于提请审议国务院机构改革方案的议案，重新组建科学技术部。保留国家基础研究和应用基础研究、国家实验室建设、国家科技重大专项、国家技术转移体系建设、科技成果转移转化和产学研结合、区域科技创新体系建设等相关职责，仍作为国务院组成部门。议案还提出要组建国家数据局。负责协调推进数据基础制度建设，统筹数据资源整合共享和开发利用，统筹推进数字中国、数字经济、数字社会规划和建设等，由国家发展和改革委员会管理。&#xA;5. TikTok将限制青少年每天的屏幕时间为60分钟 TikTok宣布了一批新功能，旨在减少屏幕时间，提高年轻用户的幸福感。在未来几周，每天60分钟的屏幕时间限制将自动适用于每个18岁以下的TikTok用户。达到这一限制的青少年将被要求输入一个密码以继续观看，并且他们可以完全禁用该功能，但如果他们这样做，并且每天在TikTok上花费超过100分钟，他们会被要求设置新的限制。&#xA;科技分享 1. ChatGPT 3.5 版本 国内聊天工具 采用最新的gpt-3.5-turbo模型，stream模式，秒回&#xA;链接直达 2. 选股工具 比较全面的选股工具，还能查看指数。&#xA;链接直达 3. 油猴脚本：我只想好好观影 打开豆瓣，搜索自己想看的电影，点击播放&#xA;我只想好好观影 欢迎关注我的博客 [www.jobcher.com](https://www.jobcher.com/) </description>
    </item>
    <item>
      <title>打工人周报（第六期）</title>
      <link>https://www.jobcher.com/zh-hans/blog/2023/03/%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E5%91%A8%E6%8A%A5%E7%AC%AC%E5%85%AD%E6%9C%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.jobcher.com/zh-hans/blog/2023/03/%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E5%91%A8%E6%8A%A5%E7%AC%AC%E5%85%AD%E6%9C%9F/</guid>
      <description>打工人周报：记录每周值得分享的内容,周四发布,`第六期`欢迎关注。 资讯动态 1. 知乎推出“一起公考AI课”APP，再加码教育业务 近日，知乎上线了一款名为“一起公考AI课”的APP，是知乎教育旗下的职业教育品牌。据悉，该产品运用了AI教学技术，专门提供公务员考试课程内容。根据体验，“一起公考AI课”APP，当前主要提供“行测”的笔试内容，通过AI教学技术逐节解锁5大模块，覆盖192个知识点，部分课程服务需进行付费。（Tech星球）&#xA;2. 苹果：今天起，iPhone等设备电池正式涨价 苹果官网显示，从3月1日起，苹果iPhone、iPad、Mac部分机型的换电池服务将正式涨价。其中，iPhone 14之前的所有iPhone机型保外电池服务费用将增加169元。所有MacBook Air机型的保外电池服务费用也将增加290元，而所有Macbook和MacBook Pro机型的保外电池服务费用将增加480元。此外，以下iPad机型的保外电池服务费用将增加149元。&#xA;3. Snap推出ChatGPT驱动的聊天机器人 据报道，照片信息应用Snapchat的母公司Snap在表示，将推出一个由ChatGPT技术驱动的AI聊天机器人。当前，该公司正寻求进入热门的生成式AI领域。Snap表示，新的聊天机器人名为My AI，将提供给Snap的高级订阅Snapchat+的用户使用。Snap表示，在经过训练之后，My AI能够提供一种有趣和轻松的对话方式，并将能够提供创造性的想法，如为朋友的生日提供潜在的礼物，或为某个主题写一首诗。&#xA;4. 小米无线AR眼镜探索版正式发布 在2023MWC世界移动通信大会上，小米正式发布小米无线AR眼镜探索版。该眼镜拥有三大创新：采用无线连接，手机与眼镜通信延迟低于3ms，全链路延迟低至50ms；采用自由曲面光学模组，实现了“视网膜级”显示；采用自研微手势交互。具体来说，佩戴小米无线AR眼镜探索版时，在日常使用一个应用的过程中，挑选一个应用并打开、滑动浏览页面、退出应用回到桌面，这些操作都可使用微手势交互，无需借助手机。&#xA;5. 苹果RealityPro头显无需iPhone配合使用 在最新一期的Power On通讯中报道，最新测试版本的Reality Pro头显“将不需要iPhone来设置或使用”。这与过去的苹果设备相比是一个很大的变化，如Apple Watch，其最初需要iPhone来初始化设置。相反，Reality Pro头显将支持独立于iPhone进行设置，然后可以直接从iCloud下载用户的数据。不过与其他苹果设备的设置过程类似，用户也可以选择直接从iPhone或iPad向头显传输数据。&#xA;6. 世界上首款癌症疫苗即将获批 莫德纳近日宣布，mRNA-4157/V940，该公司正在研究的一种mRNA癌症疫苗，与默沙东的抗PD-1疗法Keytruda联合使用，已被美国食品药品管理局(FDA)授予突破性疗法认定，用于完全切除后的高危黑色素瘤患者的辅助治疗。（每经）&#xA;7. 比亚迪今年首次降价：王朝系列降幅超1万，交付周期大幅缩短 从北京、上海等多家比亚迪展厅获悉，比亚迪王朝系列产品已经启动降价，交车周期较去年出现不同程度的缩短。目前比亚迪暂未通过官方渠道公布降价讯息。北京一家比亚迪王朝展厅销售人员向界面新闻表示，刚刚收到官方发布的调价通知，大部分车型均有价格优惠。其中，老款车型的优惠幅度在1万元以上，部分热门现款产品也有上千元的优惠。上海与深圳地区也均有不同程度的降价，但调价力度最高在万元上下。（界面新闻）&#xA;互联网环境 1. 华为起诉小米专利侵权，国家知识产权局已受理 据国家知识产权报第 02 版刊发的《重大专利侵权纠纷行政裁决受理公告》显示，华为起诉小米专利侵权。该公告显示，2023年1月17日，国家知识产权局受理了请求人华为提出的被请求人小米侵犯其四项中国专利的案件，四个专利分别为“发送控制信令的方法和装置”，“载波聚合时反馈ACK/NACK信息的方法、基站和用户设备”和“一种获取全景图像的方法及终端”，“一种锁屏方法及移动终端”。&#xA;2. “宁德时代”理财骗局曝光：有人损失上百万 涉及多省上千人 近日，有多位投资者向红星资本局爆料称，自己在一款名为“宁德时代”的App中，遭遇了投资理财骗局，被骗金额从几万元到上百万元不等。据投资者介绍，这款“宁德时代”App，可以购买“宁德时代锂电池”“宁德时代专属社会公众股”等理财投资产品，收益颇高，还能每天提现。加入“宁德时代”App投资群的投资者或有上千人，涉及全国多个省份。不过，2月26日，宁德时代相关负责人回应称，上述“宁德时代”App不是公司的，“宁德时代”投资群里自称与宁德时代对接的杨某也不是该公司员工。(红星资本局)&#xA;3. 阿里确定淘宝2023年五大战略，价格力在今年会更被重视 阿里近期确定了淘宝今年的五大战略：直播、私域、内容化、本地零售和价格力。目前，这五个战略如何展开在核心管理层已经有了初步方案，但尚未最终确认。多位阿里员工表示，只知道有这五个战役，但他们都不清楚具体策略。此外，淘宝内部已经明确指出，今年相比GMV（网站成交金额）增长，更重要的指标是DAU（日活跃用户数量）增长。（晚点 LatePost）&#xA;4. 高通发布全球首个可商用部署的iSIM卡 2月28日，高通和泰雷兹宣布，双方在第二代骁龙8移动平台（骁龙8Gen2）上完成全球首个可商用部署的iSIM卡（集成式SIM卡）认证，使SIM卡功能能够通过智能手机的主处理器实现。据介绍，该iSIM卡完全符合GSMA远程SIM卡配置规范，可通过任何标准平台对iSIM卡功能订阅进行远程管理。（IT之家）&#xA;科技分享 今天是AI科技主题！ Arc图片增强&#xA;腾讯出品的图像增强器，人像修复效果超赞👍🏻&#xA;链接直达&#xA;SolidGrids&#xA;AI去除背景&#xA;链接直达&#xA;AI帮个忙&#xA;AI文本小工具，用AI生成周报，点评，邮件……&#xA;链接直达&#xA;Copy.ai&#xA;优化从他人拷贝博客或文案，并提高转化率&#xA;链接直达&#xA;Glasp&#xA;Highlight网页，AI生成全文摘要，导入笔记软件，还可以生成Youtube内容概要&#xA;链接直达&#xA;Runway&#xA;用AI塑造先进的视频编辑能力，帮助视频创作者生产更优质的视频内容 链接直达&#xA;欢迎关注我的博客 [www.</description>
    </item>
    <item>
      <title>打工人周报（第五期）</title>
      <link>https://www.jobcher.com/zh-hans/blog/2023/02/%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E5%91%A8%E6%8A%A5%E7%AC%AC%E4%BA%94%E6%9C%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.jobcher.com/zh-hans/blog/2023/02/%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E5%91%A8%E6%8A%A5%E7%AC%AC%E4%BA%94%E6%9C%9F/</guid>
      <description>打工人周报：记录每周值得分享的内容,周四发布,`第五期`欢迎关注。 资讯动态 1. 星链拟推出“全球漫游”互联网服务 月收费超 1300 元 SpaceX 旗下星链（Starlink）卫星互联网服务部分用户收到的最新消息显示，该公司正在测试名为“全球漫游”的互联网服务，其可以让人们“在世界上的任何地方接入网络”。然而，使用这项服务的费用并不便宜，除了花费 599 美元购买基本的星链套件之外，用户每月还需支付 200 美元（约合 1373 元人民币）费用。&#xA;2. 爱奇艺黄金 VIP 恢复 720P 和 1080P 投屏 不再限制登录设备种类 2 月 20 日，爱奇艺做出两项会员服务调整：为 2023 年 2 月 20 日仍处于订阅状态的爱奇艺黄金 VIP 会员，恢复 720P 和 1080P 清晰度的投屏服务，以及爱奇艺黄金、白金、星钻 VIP 会员可在 5 台设备上登录，不再限制登录设备种类。当播放设备数量达上限后，爱奇艺会提示用户选择希望使用的播放设备。如遇 IP 地址异常等安全风险导致账号锁定，用户可通过修改密码解除锁定。&#xA;3. 消息称京东拟 3 月初上线百亿补贴频道 2 月 20 日消息，据媒体报道，京东计划在 3 月初上线百亿补贴频道，正式向拼多多开战。报道称，百亿补贴频道将在 3 月 1 日~3 月 3 日前台切量 100%正式上线；3 月 3 日晚 8 点正式开场。今年，京东大商超事业群将重点发力 pop，自年初实施“0 元开店”策略以来，已经邀请了一批商家入驻，并承诺给予入驻商家一定的流量倾斜。至于这次京东的补贴方案，无论是自营还是 pop，都将与拼多多的商品价格进行比较，如果价格高于拼多多，就会进行补贴，同时也会与拼多多拉平抽取费用。报道还称，拼多多方面已采取初步应对措施，比如，拼多多百亿补贴频道已将部分京东员工 IP 屏蔽。（深厂）</description>
    </item>
    <item>
      <title>打工人周报（第四期）</title>
      <link>https://www.jobcher.com/zh-hans/blog/2023/02/%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E5%91%A8%E6%8A%A5%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E6%9C%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.jobcher.com/zh-hans/blog/2023/02/%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E5%91%A8%E6%8A%A5%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E6%9C%9F/</guid>
      <description>打工人周报：记录每周值得分享的内容,周四发布,`第四期`欢迎关注。 上周因为个人原因延了一期，之后会补上。 资讯动态 1. 宝马 i4 车主收到通知：车停在陡坡上无法升级 近日，宝马 i4 车主 Clare Eliza 近日收到通知：“路面太陡无法启动升级程序。请将车辆停到平坦区域再进行更新”。也就是说宝马 i4 车辆停在陡坡上就无法执行更新。宝马发言人表示：“宝马 i4 配备了俯仰、偏航、横向和纵向加速和减速等各种各样的传感器，汽车能够自行检测是否停在平坦路面上。这是一项安全预防措施，防止在糟糕的情况下导致车辆无法正常升级，避免滑坡等情况影响系统的升级”。（IT 之家）&#xA;2. 科学家发现阻止新冠病毒感染的受体 悉尼大学的科学家在肺部发现一种蛋白质，可阻止 SARS-CoV-2 感染，在人体内形成天然保护屏障。被称为 LRRC15（leucine-rich repeat-containing protein 15） 的蛋白质能与 SARS-CoV-2 结合但不传播感染。英国牛津以及美国布朗和耶鲁大学的团队都各自独立在 LRRC15 蛋白质中发现了受体。&#xA;SARS-CoV-2 病毒主要通过与 ACE2 受体结合感染人体细胞，而肺细胞具有高水平的 ACE2 受体，因此病毒主要通过感染肺部而造成严重问题。LRRC15 和 ACE2 一样都是 SARS-CoV-2 的受体，但不同之处是它不支持感染，通过粘住病毒使其无法移动，防止其它脆弱的细胞被感染。它会形成一道屏障，隔离病毒和最脆弱的肺细胞。（奇客 Solidot）&#xA;3. 印度首款太阳能电动汽车 Vayve Eva 亮相，每天不花钱能跑 12 公里 2 月 12 日消息，总部位于印度浦那的电动汽车初创公司 Vayve Mobility 宣布计划于 2024 年推出印度首款太阳能电动汽车 Eva，并于 2024 年年中开始交付。&#xA;从图中可以看到，Vayve Eva 是一款超小型的城市通勤车，可容纳两名成人和一名儿童。Eva 在车顶配备了一堆额定功率为 150W 的太阳能电池板，每天可以增加 10~12 公里的续航里程。Vayve Eva 还装有 14kWh 的电池组，总续航达到了 250 公里，并且可以使用家用壁式插座充电器在 4 小时内充满电。（IT 之家）</description>
    </item>
    <item>
      <title>打工人周报（第三期）</title>
      <link>https://www.jobcher.com/zh-hans/blog/2023/02/%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E5%91%A8%E6%8A%A5%E7%AC%AC%E4%B8%89%E6%9C%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.jobcher.com/zh-hans/blog/2023/02/%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E5%91%A8%E6%8A%A5%E7%AC%AC%E4%B8%89%E6%9C%9F/</guid>
      <description>打工人周报：记录每周值得分享的内容,周四发布,`第三期`欢迎关注。 资讯动态 1. 优酷“首月 1 元”会员引争议：取消续费却被扣 24 元 1 月 30 日消息，近日优酷的“1 元会员”又引发争议。据上观新闻报道，优酷视频于 2022 年年末上线“首月 1 元”会员优惠充值活动，但多名用户反映，其在完成支付后才发现，支付宝相应页面中弹出的实则为“优酷月月省”活动界面，支付 1 元后默认签约 1 年，除首月外，每月将自动扣费 12 元。由于并无长期会员需求，不少用户选择了提前中止参与该活动，不料却立刻收到了扣费 24 元的提示：“未完成任务，扣回已享优惠。”&#xA;2. ChatGPT 全球爆火后：百度宣布 3 月将推出类似 AI 服务 1 月 30 日，据报道，一位知情人士透露，百度公司正计划在今年 3 月推出与 OpenAI 的 ChatGPT 类似的人工智能聊天机器人服务，最初版本将嵌入其搜索服务中。这项工具将允许用户获得对话式的搜索结果，但名称尚未确定。百度的一位代表对该消息不予置评。&#xA;3. 网易开放暴雪游戏退款申请通道 申请排队人数超 90 万 2 月 1 日，网易暴雪游戏客服团队面向暴雪游戏国服玩家，发布了《网之易关于暴雪游戏产品运营到期开放退款的说明》。网易暴雪游戏客服团队表示，从 2023 年 2 月 1 日 11 时起，针对玩家在“暴雪游戏产品”中已充值但未消耗的虚拟货币或未失效的游戏服务（下称“可退款商品”）开放退款申请通道。&#xA;此外，提交退款申请的截止日期为 2023 年 6 月 30 日，未在截止日期前提交退款申请的玩家将被视为主动放弃相关权益。截至 2 月 2 日 0 时 12 分，在暴雪游戏服务中心的退款渠道中，申请退款的排队人数已超 90 万。</description>
    </item>
    <item>
      <title>打工人周报（第二期）</title>
      <link>https://www.jobcher.com/zh-hans/blog/2023/01/%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E5%91%A8%E6%8A%A5%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%9C%9F/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.jobcher.com/zh-hans/blog/2023/01/%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E5%91%A8%E6%8A%A5%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%9C%9F/</guid>
      <description>打工人周报：记录每周值得分享的内容,周四发布,`第二期`欢迎关注。 [通知]因春节假期改为周一发布 资讯动态 1. 曝 iPad Pro 未来会砍掉实体按键：梦回 iPhone 7 时代 1 月 12 日消息，据 9to5Mac 报道，苹果今年下半年要发布的 iPhone 15 Pro 将会砍掉实体按键，未来 iPad Pro、Apple Watch 等也将会跟进，它们都将采用类似 iPhone 7、iPhone 8 时代的固态 Home 按键设计。据悉，iPad Pro 将会集成 Taptic Engine 固态按键控制器 IC，它被用来模拟按压物理按键的震动。知名分析师郭明錤表示，苹果之所以想砍掉实体按键，最主要原因是想提高设备耐用性，物理电源和音量按键很容易出故障，砍掉按键一方面提升耐用性，另一方面增强设备防水性。&#xA;2. AMD 承认闹乌龙，官方表示尚未确认锐龙 7000 X3D 上市时间 根据 AMD 官网放出的参数页信息，AMD R9 7950X3D、R9 7900X3D、R7 7800X3D 将于 2 月 14 日上市，但有网友怀疑只是占位符，现在 AMD 官方也已经确认这一数字并非真实日期，不过官方并未给出任何进一步的细节。上周，AMD 在 CES 2023 上正式发布了采用 3D 缓存的锐龙 7000X3D 台式机处理器，最高 16 核 32 线程，L2+L3 缓存达到 144MB，共有三个型号。AMD 在 PPT 中声称，在流行的电子竞技游戏中，R7 7800X3D 的游戏性能提升可达 25%。</description>
    </item>
    <item>
      <title>打工人周报（第一期）</title>
      <link>https://www.jobcher.com/zh-hans/blog/2023/01/%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E5%91%A8%E6%8A%A5%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%9C%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.jobcher.com/zh-hans/blog/2023/01/%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E5%91%A8%E6%8A%A5%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%9C%9F/</guid>
      <description>打工人周报：记录每周值得分享的内容,周四发布,`第一期`欢迎关注。 资讯动态 1. 苹果宣布送 iPhone 或 iPad 新用户 6 个月 iCloud+ 苹果公司宣布，近期购买并激活新 iPhone 或 iPad 的新订阅用户，可免费获取 6 个月 iCloud+服务。简而言之，就是今年 1 月之后购买激活 iPhone 或 iPad 的用户。&#xA;停用 iCloud+ 服务三个月以上的原订阅用户也可享受这一优惠”，老用户停用一段时间也可以享受优惠。&#xA;2. 苹果推出 Apple Business Connect 工具 据苹果官网消息, Apple 今日推出了 Apple Business Connect。这款免费工具让各种规模的企业都能认领相应地址的地点卡，并自主设计关键信息在 Apple 地图、信息、钱包、Siri 等各种 App 中向超过十亿 Apple 用户展示的方式。&#xA;Apple Business Connect 是一款全新的免费工具，让企业可以在地点卡中自定义显示精美图像、关键信息和特别促销活动&#xA;3. TikTok 推出限制给成人观众观看的功能 TikTok 宣布扩大其观众控制功能，使创作者能够将他们的视频限制给成人观众观看。在这次扩展之前，仅限成人的观众控制功能仅适用于 TikTok Live。现在，该公司也将该功能引入其短视频。&#xA;4. iPhone 16 Pro 或取消灵动岛 近日，据 9to5Mac 报道，有两份报告显示，苹果在明年推出的 iPhone 16 系列（或仅限 iPhone 16 Pro 机型）将配备屏下 Face ID 传感器。这意味着苹果完全可以取消灵动岛（或刘海），仅保留 1 个前摄圆形打孔。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
